\documentclass{beamer}

\title[Documento de prueba de beamer]{Documento con un texto muy muy largo que quién sabe dónde se vaya a usar y cuál sea su alternativa}
\subtitle[Para generar mi plantilla]{Subtítulo con un contexto muy muy largo que tampoco estoy seguro de su ubicación.}
\author[xihh]{Joshua Haase}
\date[2021-05-16]{Domingo 16 de Mayo de 2021}
%\institution[IBERO]{Universidad Iberoamericana}

\begin{document}
\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

{
\usebackgroundtemplate{\includegraphics[width=\paperwidth,height=\paperheight]{example.jpg}}
\begin{frame}
\end{frame}
}


\begin{frame}
Probando
\end{frame}
\end{document}
